公院照胃鏡真係辛苦到想死

話說最近鯁到魚骨 即刻去睇急症 照x光check唔到
於是要轉介去另一間醫院照胃鏡

流程：口部落左小小麻醉藥 咬個牙膠 已經塞個胃鏡落去 本身都知難頂 但無諗過咁撚難頂 係咁想作嘔 但又嘔唔到 搞到流哂眼水 辛苦到想死

最後醫生仲話照唔到有魚骨 但我個喉嚨仲有d刺痛感 希望無事

大家食魚要小心

我係由後花園進入。。。
麻醉針一打幾十秒就不省人事。

果個腸來

未見過有人係唔會流晒眼淚出來

好辛苦嫁 無論中老年定後生 見親出來都好似比人強姦完咁辛苦

你果個應該係腸鏡 私家應該有得全身麻醉照胃鏡 係得公院咁撚慘

真 做完果下 呆撚左坐左係度

我都試過
之後照腸胃鏡我都會去私家做
有全身麻醉

腸鏡飲藥水仲辛苦 吞精咁

試過一次
呢D先叫真正深喉
不過個護士有教我點呼吸之類, 所以都還好
之後因為有公司保險, 所以都係搵私家專科
眼前一黑, 醒番已經搞掂, 係爽既

嗰陣住院三日做左兩次

眼淚口水流曬出黎

條骨應該吞咗啦，你仲痛係因為刮損咗，你買啲噴喉嚨嘅藥水噴下啦，會快啲好

腸鏡飲藥水果陣深喉完仲要吞埋

仆街我仲要鼻敏感 塞塞地咁 難抖氣到仆街

所以私院可以收咁貴

真係值得

全身麻醉又係咪好呢?

試過照喉嚨 又係魚骨搵唔到 係咁作嘔 啲姑娘笑話後生特別好反應。。。

點都好過無掛...

樓主保重

渣仔

你果陣隔左幾耐 喉嚨先完全無事

一個星期慢慢feel唔番

照胃鏡冇全身麻醉慘過死

由屎眼入去照胃?

班護士日日見慣人喊痛
你唔係腸穿肚爛嗰種佢哋都覺得無乜嘢

以後唔好再食魚啦你

私家有全身麻醉 之前照過

下次去私家急症室啦

我都試過
本身鼻塞
醫生叫我唔好用口呼吸
但佢搵野夾咗成分鐘先夾到
差啲窒息

之後幾日食魚都真係小心咗

我以前照無麻醉架喎又係魚骨

照過 果幾分鐘每刻都想嘔

你個胃係屎忽度？

你嗰種係腸胃鏡一齊照

on9先食魚

好似有超細機會醒唔番 冇保證
照
麻醉前要你簽名知道有呢個風險

我唔食魚的 鰻魚骨... 幼到傻仔

即係損咗囉
。。
等佢好返就得

魚骨會自己溶，唔駛驚

你有落麻醉藥已經好好
我果次係無落，醫生話因為個位唔算太落所以唔落藥
仲要俾個實習醫生試
照過一次，一生人唔希望有機會照第二次
個19護士不斷叫我吞落去唔好嘔出黎
我屌你咩，我控制到嘅咩，嘔係自然反應黎
做完，成面眼水，無曬表情

有麻醉都無撚用食譚仔麻辣仲有feel

最怕插左入去姐

之試過法國做胃鏡
唔係全身麻醉，係鎮靜劑
好似好眼訓咁做，完全唔痛

之前試過普通專科診所做，辛苦到標眼淚

其實試過一次之後應該都會食少好多？
未試過去到照胃鏡，但試過kick住之後咳得番出黎，已經對魚冇晒興趣

之前都試過喉嚨痛到好似比針拮咁，以為魚骨卡住咗，最後原來係喉嚨痛食藥搞掂

你估醫生傻嘅咩。。

咁細吞左都應該唔傷喎？我應該會由佢，好過受胃鏡之苦

唔想辛苦就比錢私家照,不過依家保障好似唔包

我揸到個護士件衫就黎爛
之後俾個護士屌9我
心諗，俾人隊條咁7粗嘅嘢入喉正常人都會四圍揾嘢扯住
依家諗返起都覺得好恐怖，唔想再試
做一次好似跑完400米咁

胃鏡 腸鏡都試過 胃鏡辛苦好多

硬係feel到有條野吉住咁 都係照下安心小小

On9 咁我寧願跑10個400米都唔好照胃鏡

仲敢食魚

我十幾年前照過，冇麻醉藥㗎喎。
見佢兩條友懶辛苦咁塞碌嘢入我喉嚨，我咪幫手吞落去囉，佢哋仲讚我叻，冇嘔冇流口水喎，佢仲話喺個胃度吹氣睇真啲，無感覺嘅。
係塞入喉嚨果吓有啲痛同埋之後喉嚨痛咗兩個星期咁囉......

你照腦？

連靜脈麻醉都無， 就咁插入深喉 慘過死

跑400米
你應該好少做運動

咁你唔去私院？

私家胃鏡幾錢左右？

咩衫

全麻之後會冇咁好記性

麻醉非常安全 呢個劑量，1拍就醒。

只係過程傷左你未必知， 但極少發生

私院同公院各照過次
都無全身麻醉 係照完個日有小少唔舒服同口乾外我覺得無話好痛

利申 PWH同仁安都照過

屌
遲啲要照腸同胃。。。
仲要一次過照晒
好淆底
日日喺度諗不如唔好去算數
反正而家好似冇乜唔舒服

有麻醉都好呀
公立？

係啊，我係私院 腸胃鏡。

都真係好耐無跑400計時
以前中學考試要跑400計時真係跑到好辛苦

應該係條魚骨已經刮傷左你食道，類似割傷既情況。
怕發炎就食定消炎止痛藥同抗生素啦 (經醫生同意下)

教招巴打
我都試過
本身問過醫生話有可能插損咗之後個傷口凝住仲有骨
結果之後2日阿媽煮罐頭大車輪鮑
切片嘅，喺口入面妹下妹下
條魚骨吉返落舊鮑魚扯返出嚟

我呀媽就係照完胃鏡就走左...
佢係公立照完胃鏡 同醫生講個肚好脹好痛 之後做左3個檢查都搵唔到原因 最後開刀發現小腸打左kick 但已經壞死哂 咩都做唔到了.....

媽 我好掛住你...

真係過程發生咩事都唔知。
訓左一覺咁。

雖然係好辛苦 但自己feel到唔舒服 就唔好拖喇 辛苦小小都要做 負擔到就去私院啦

女護士?

Sad story , 希望你早日走出傷痛

打左麻醉真係不省人事，唔知發生過咩事。

窮撚無計

保險

同樣食到魚骨 照x光睇唔到 上耳鼻喉科果到就咁睇就幫我蚊左 好撚粗

渣ga

魚骨咁小事就照胃鏡
唔怪得香港公立醫院乜都要等

一開始我都係咁反胃
之後照鏡條友話咁樣照唔到
你唔掂就下次再黎ok?
嚇到我瘋狂深呼吸+死忍
心諗黎多次想攞我命咩
結果係咩都照唔到有問題

點解冇照埋腸

屌 我果次插完枝野落去
個醫生重叫企係隔離既實習過黎試下liu幾野

我都想知 做左咁多檢查都搵唔到
仲要佢入左院4日都唔知

屌諗起周星馳 逃學威龍補習果到
車落去

肚唔舒服正常就胃腸超聲波

公院照過 辛苦到以為自己就快死
本身輪到我照之前
見到個個阿婆阿伯照完出嚟都拎住紙袋嘔
已經知死得
入到去照終於明白有幾難頂
啲護士不停叫我忍住唔好吞
我心入面OS: 屌 忍到唔吞就唔會咁啦

通常私院麻醉得就胃腸都一次照哂
胃梗係口入

中學果時照過
冇落麻醉藥
好自然想作嘔 爭扎
比啲護士鬧叫我唔好再郁大大力禁住我
最後咩都照唔到就冇再痛
但搞到有一排唔敢再食魚

咁都要全身麻醉？

試過照完眼球有血成個月先好返

佢一開頭仲要同我講 我媽所有指數 胃都好正常
點知一開刀就咁我講 叫我有心理準備...我點準備好

我諗本身果位醫生緊要D
之前係東區醫院試過一次
麻醉藥噴係個口入面,見到條喉(屌宜家D科技條喉重係咁粗既)
入去果時唔舒服,未到痛
佢重要一路照一路教隔離個實習醫生
心諗快D啦,做完之後冇血咩事都冇

其實會唔會係傷咗，魚骨其實已經落咗腸

全身麻醉唔係好嘢

可免則免

卡係喉嚨唔係照下喉嚨就算？

其實公院都可以要求佢比鎮靜劑，一針你就暈低，訓醒就做完，正常依d細case唔可能做全身麻醉，不過公院你唔開聲佢唔會自動比

我都喺公立醫院照 唔係好辛苦姐

當我經歷過 胃鏡嘔十幾次 成個枕頭都嘔到啡哂
個條胃鏡粗到 成條花灑喉咁粗 隊入去
跟住打氣谷你個胃 你忍唔到又嘔 又谷
真係唔理咁多 俾錢都去私家

公立醫院出曬名唔打麻醉「生吞蛇」

萬頭搞點

我做 A&E 都真係差唔多日日見人哽到魚骨要照 xray 但我想講張 xray 10次有9次都睇唔到有魚骨

指數驗血嫁炸唔會知腸咩事

開始明d人點解寧願死都唔睇醫生 聽講化療仲辛苦

如果要定期照胃我諗好多人都放棄

試過
不過無麻醉係無麻醉嘅好
好處係減少麻醉風險啦
刺痛感有時係有魚骨令你喉嚨損咗 所以凝住有嘢
我之前都以為自己哽到
最後又係無
自己嚇自己

其實照魚骨已經算好，因為唔算入
如果真係照個胃，佢仲要繼續隊落去
同埋停留時間再長d，因為仲要切d胃組織去驗

所以注意身體唔好搞到個胃

無照X ray,?

點解會發生打結

Take care

應該係監察麻醉
照個鏡要做全身麻醉你都應該唔好制啦大佬

喉嚨肉眼見唔到就只會照ogd夾出黎
定係你想試下blind sweep？
唔識就收收皮先

都唔清楚做左咩麻醉

之前睇lihkg話麻醉完會蠢啲同無咁好記性

你試過吞精？

魚骨點會係小事呀

咁d屎咪入哂個胃

我口入

其實如果真係嘔會唔會落晒肺出事的

你係照腸鏡

我果一晚已經ok
胃出血入院 無認知做胃鏡會咁辛苦 一入果下崩潰咗
大家小心身體

佢講有照 但睇唔到...所以先開肚

我仲未接受到 好似佢無離開過咁

試過去台灣私家照
亦試過向香港照

台灣照真係悲劇黎
無錯 個醫生同護士姐姐都比香港好好多
唔知係咪間診所問題
佢隻麻醉要含住 主要係麻醉喉嚨
要含住幾分鐘

隻藥極苦
我入口幾秒就嘔出黎
之後醫生唔知係咪手藝唔好啦
做完喉嚨痛 唔係普通既痛
喉嚨好似撕裂左咁 痛到發埋燒

之後因為個胃又唔係好得向香港做
去左教協做
個邊只係照胃鏡only 唔會有醫生跟進
但完全唔痛苦

覺得去台灣個做下好on9

人生無常。珍惜當下

點解會去台灣做？
買package?

真 無諗過胃鏡都會照得死人

插左入去唔理 喉嚨會發炎/流膿
再嚴重插穿食道就仆街 你唔好係度呃鳩人

私院無咁辛苦

親屬向台灣
順手照 諗住台灣醫療ok又平

所以去私家照算

食咩魚

照過係好辛苦 流晒馬尿
有晒心理準備都冇諗過係會辛苦到咁
透唔到氣的感覺， 好在d 護士會不斷安撫
乖乖地合作5 分鐘完事

鰻

仔女都有埋點會冇試過
利申 中年絲

私院一次過照兩樣嘢

上年8月係私家專科到照
照前量哂血壓打鎮靜劑咬膠 幾秒就斷左片
起番身已經休息緊 冇哂記憶

不嬲食到魚骨個個都要照

我都係試過梗魚骨
吞口水都好刺痛，搞唔掂去醫院睇急症
醫生叫我訓係到試下用舊唔知乜7隊落我個口壓住我條脷想睇見唔見到骨
舊野隊落黎勁撚想嘔
一隊就忍唔住掙扎，一掙扎佢就睇唔到
前後係咁俾佢試，搞左好撚耐終於佢話睇到有條好撚粗魚骨吉左係喉嚨到
之後佢一方面用舊野頂住條脷
一方面伸夾入去想夾出黎，一伸又係辛苦到仆街掙扎左
之後醫生再睇話見唔撚到了，唔知係chok甩左定插左落第二個位

跟手照x光，一樣見唔到就叫我聽朝返黎照胃鏡
個晚返去google下d人講到照胃鏡勁撚恐怖
第二朝喉嚨其實仲係好痛同有俾野插住個感覺
但冇尋晚咁勁
所以我都估可能骨刺已經甩左，只不過喉嚨損左所以痛，決定搏一搏唔撚去照了
過多日都仲係咁痛再算

結果真係痛足成個禮拜
但每一日都冇前日咁痛，慢慢就好返了

係平到痴線

鰻魚有骨嫁咩

前一晚要禁食。同飲瀉藥。

幼骨

香港公立d大老細廿皮一個月
台灣都係 不過係台幣
實平架

其實唔算全身麻醉，吸笑氣訓覺only
不過係訓得好好

應該已經過咗胃
係會仲有嗰種感覺
之後會屙出嚟

Take care!

冇打側訓咩叫你

照魚骨同照胃唔同 係辛苦d

巴打食咩魚，以前細個時哽到魚骨只係吞啖麪包就推到落去個胃，然後就無事

嘩屌即刻唔敢食

平時大大啖

乜原來強姦係屌食道

我都係大大啖食...所以奶野.....

係打側訓

見有人講腸鏡
話說我第一次照胃鏡無耐就照埋腸鏡
前一晚要飲兩大樽2L既瀉藥
照腸鏡果陣要打側身比個護士吉入去
之後要自己企起身照腸鏡x光
果下覺得自己好似斯路咁
照完就痾番d螢光劑出黎
可能我痾得耐d人唔記得左我
下一個病人又開始照
無幾耐我一打開門聽到個醫生慘叫
原來有個肥婆前一日無瀉乾淨或者無戒口，
一隊落去打螢光劑之後噴到d醫護成身屎

屌 忍唔住笑左

我半年前都係因為哽魚骨去急症 等到凌晨2點先有得睇 照X光搵唔到 醫生開左張朝早8點照胃鏡嘅紙俾我
排急症排左5個鐘已經攰到癲 一見到8點要翻去即刻屌出聲 又驚照胃鏡痛 同埋我feel到條骨其實好近喉嚨 所以果斷放飛機 去私院洗三千蚊搞掂

我老豆出名涯得都話辛苦，果日陪佢去照我呆撚左。

係完全抖唔到氣

捱得都冇用 自然反應勁想嘔

係嘔空氣 不停嘔氣

細個試過
去左睇醫生搞左勁耐
之後無食魚

係

同你嘅情況一模一樣
正常真係檢查埋胃嘅胃鏡，係會一路沿食道落胃部，經過喉嚨都係一下嘅事，
但因為嗰次魚骨哽喺喉嚨，所以胃鏡就喺喉嚨來回抽插幫我搵魚骨癲狂扣喉嘅感覺，狂標眼水
但都係搵唔到...最後坐返起身再用鉗‘撩’嘅時候突然再feel唔到魚骨，可能‘撩’甩咗
啲麻醉只係噴喉嚨，太入噴唔到都係冇咩用

咁辛苦架咩…
我呀媽去照 有麻醉
點解佢好似冇乜野咁嘅

平平買份醫療保都慳
我真係唔會排公院做呢啲

全身對身體未必好

唔係要嘔出嚟唔好吞咩
嗰時個護士叫我唔使怕醜
由啲口水流出嚟
有時忍唔住吞咗下即刻勁痛

點過十二指腸

同你一樣,眼球微絲血管爆曬

一pat血咁成個月先好得返

真係好唔舒服

巴打邊間做? 第一次聽 ,要落螢光劑

我照過2次腸+1次胃

全身麻醉可免則免
有興趣你可以去google下

私院啦
照過兩次
都係打完麻醉
個醫生數1，2 已經暈左
到3 張開眼已經做完

係, 靜脈麻醉好神奇, 醫生問完你叫咩名, 2 秒就訓左~ 好爽, 一醒就做完

除咗眼爆微絲血管,眼球附近皮膚都出好多紅斑,皮膚裏面的微絲血管都爆埋,之後變咗雀斑

真心問 胃消唔消化到骨
一定要拎番出來？

我第一次私院全身麻醉做,睇番過程錄影片做咗20分鐘左右
之後第二次公立做只噴鎮靜劑,呼吸唔到好似只係5分鐘就做完,我諗乜都睇唔到根本冇落到個胃

樓主feel到舊骨鯁左係邊到？
之前屋企人又係咁 又係照唔到訓左兩晚院
之後有親戚教吞麥芽糖 之後冇事出返院

之後過2日先有d喉嚨痛

唔係呀 我媽媽之前都試過！
但有機會只係有傷口先感到痛

魚骨應該得！

睇你咩骨
我係怕佢卡住左 所以要照

喉嚨 好難講咩位

咁同我屋企人一樣
可以試吓用舊大少少既麥芽糖

幾時嘅事

應該係未落胃 食道已經流晒血

睇下個大細

堅架

那打素照過，我就無咩感覺，係第一下口入去有D反胃，照完無喉痛

係邊間醫院照啊 我遲d都要

照過 冇落麻醉.. 出入胸骨個位真係以為自己會死
出返黎個頭痛到死

試過，係我試過關於醫療最痛苦既經歷。一到去見到條喉已經有啲怯，仆街插入去嗰陣窒息咁狂咳，啲護士係咁話忍住忍住。而家諗返起都勁恐怖。

我之前都試過係公院照胃鏡， 啲麻醉藥根本係廢嘅， 辛苦到仆街

一星期內照兩次

上個禮拜

佢腸打結唔係因為照胃鏡呀嘛？

唔係

咁都有得笑

後生特別好反應
係咪照緊果扯左旗啊？

好撚驚食魚...

其實都係飲兩公升甜甜地既水姐

刺痛感可能係條骨已經出咗黎，個傷口仲痛緊

依家私人日間診所照曬前後都係6-7000
有埋公司醫保最後可能淨係比1-2000
起碼會鎮靜你當訓一教
不過我鎮靜左都照胃鏡都係作嘔作醒左

醫你仲咁多嘢講

唔住院5000-6000左右

個陣去荃灣港安急症照喉鏡又係淨係噴麻醉藥落喉嚨，後尾照埋X光後都搵唔到

最後結論係哽骨個下條魚骨界損喉嚨，有傷口發炎充血變腫，所以喉嚨有異物不適感，比左消炎藥過兩日就好番了，條骨一早跟埋d野食走左

所以保險其他可以唔理醫療保險一定要買

麻醉大風險咁多
要多個麻師睇實

仲會記憶力受損
做個鏡一陣間
記憶力受損係一世喎

寧願叫醫生打d眼瞓藥

公立d 麻醉真係廢
照鼻鏡抽組織 噴完等於冇噴咁痛到標眼水
私家係唔痛

飲完仲要all
All 到屎眼痛

好彩果次照埋腸
全身麻醉

咩魚骨咁勁

好似係鎮靜 唔係麻醉黎

飲醋？

去私家咪唔洗辛苦囉

保險俾架嘛

胃喉我唔知
細佬我只係知隊尿喉係好撚慘

跑400米最辛苦喎

係，一路做一路流眼淚，做完個刻成個人震哂
諗起都覺得辛苦

上年照過一次

流眼淚就無不過好似俾人女女女咁想嘔到痴線好撚辛苦

試過胃出血
照胃鏡個陣我有啲反抗
比人以為我抽筋
即刻㩒實我啪左啲鎮定劑
好衰唔衰幫我督錯位 成隻手瘀左

咁你屙屎係咪個口到出返黎

呢排係Google search見到有唔洗插喉，做胃鏡檢查
好似只需要吞一粒野入肚就可以睇曬成個胃，唔洗麻醉15分鐘就搞定
唔知大家有冇聽過

隊啲屎去個胃度

短期內姐下話

個醫生係咪雙手搭住你膊頭？

想知護士教你點呼吸

鼻之呼吸

好大機會俾胃鏡整傷左食道
之前有位巴打試過

上次本身我都要照 最後淆底無去到

之後飲d有蘆薈粒既野飲就搞掂左

Google唔到 可唔可以講下利申嚟緊要手術全身麻醉

我小學個陣都試過入去照 死忍

我之前去都係因為哽魚骨照胃鏡照又係搵唔到魚骨
不過過程都順利無你講咁辛苦

應該係顯影劑先岩？ 白白色咁

香港有呢樣野要幾十年後先做到
十幾年前已聽外國可以咁做

勁

香港好似有喎
不過好撚貴者

香港都有不過唔太準喎

佢隊緊枝嘢落去，我係咁嘔，佢叫我試下吞

紙皮咁嘅味都叫甜
清你味覺冇嘢呀？

胃鏡由後庭入? 未聽過呢

係因為喉嚨損咗先有刺痛感 過幾日冇事

我都希望係咁

依家香港有係膠囊腸鏡
如果遲d有膠囊胃鏡就好

支鏡要幾長先去到個胃

但以前做公院果陣，都見到d patient係有sedate做OGD...?

冇可能啦。
你支鏡唔會入到small bowel

btw.....
可能我唔識睇.....
但我照左七八年X-ray，冇一次照魚骨係睇到有野....
文獻上根本唔同魚骨個radio-opacity係唔同，有d係照來都無謂

燒車太味

我估支鏡落唔到....
我舊時做X-ray果陣，我最多都係見佢地落到十二指腸做膽管鏡。
你照小腸果d可能要CT/small bowel enema

我諗你麻好多次先會...
早排睇新聞話有個女仔，瘋狂整容，係咁做手術，的確有呢個後遺症

你果d應該係barium來，白色嘛?
要照X光，重要企起身應該唔係真係鏡來

公院照過2次胃鏡
第一次好辛苦
第二次就舒服好多
最緊要快d飲麻醉落口同注意呼吸技巧
其實幾好玩

其實依家科技先進....胃唔我唔sure。
腸就一向可以照CTC (CT colonoscopy)。原理都係谷脹條腸咁去照。你用埋電腦，可以玩埋fly through，成個畫面好似做緊腸鏡咁 (咁當然係假野，電腦砌出來)。
咁我估腸可以，胃都冇話唔得。CT都可以照胃。但係呢d technique, sensitivity有限。即係容易睇漏野.....同埋你見到有野，你最後都係要做鏡先做到intervention或抽組織。
你如果一開始做鏡就一次過搞埋。

佢唔係睇胃用 主要係睇小腸用
佢會只係經過胃 但個胃好大 粒膠囊好細 唔會好似胃鏡咁睇到咁清楚仔細，可能會miss左某啲位

同埋膠囊唔會夾到任何野出黎化驗
到最後睇到有瘜肉/組織要化驗 都係做返胃鏡

到最後要屙返粒膠囊出嚟

其實我成日諗，要幾時先可以進化到一種科技。
可以整超微型機械人飛入身體

我見佢website寫膠囊胃鏡係for screening purpose.
即係好似body check咁冇事都可以做，同埋佢粒capsule係可以用磁力控制，影曬成個胃都得

不過巴打你啱最後有瘜肉or組織要化驗都要做返傳統胃鏡⋯⋯

如果之後普及呢類技術我覺得都幾好，可以定期check下mon住個胃，起碼唔洗咁痛苦先，一有咩問題我都可以即時治療，費事有問題先做就太遲

好玩....？癲

夠尿喉辛苦

喺龜頭個窿，無麻醉塞入去

做過尿喉
做過胃喉
但未做過胃鏡

唔知邊樣辛苦啲呢

其實胃鏡好似有全身麻醉？

好玩

做過 唔算好辛苦

係鼻入既胃喉仲辛苦

你要條女幫你深喉果陣又唔諗下條女都係咁辛苦

會唔會太睇得起自己
碌鳩隊到落胃

私家嗰d打完麻醉醒左就搞掂
除咗少少喉嚨痛之外咩事都冇